---
title: "Centralisation de grands volumes de logs"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 19h30 : Lightning talk**

JavaFX, par Hani Benzaouache.

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[l'interview de Vladislav Pernin](http://www.duchess-france.org/comment-gerer-de-grands-volumes-de-log/)
par la team du LyonJUG.

Si vous vous reconnaissez dans un des cas suivants, alors venez apprendre à centraliser vos logs :
* marre d'ouvrir 10 terminaux SSH ;
* pas 12ème dan en tail, grep, sed, pipe ou awk ;
* plus de 2 minutes à diagnostiquer un problème en production ;
* est ce que ma super nouvelle feature est utilisée ?
* pourquoi est ce que mes utilisateurs se plaignent des performances ?

On verra comment mettre en place une chaîne complète, robuste, performante et scalable avec Logstash, Spring AMQP, RabbitMQ, elasticsearch et Kibana.
On pourra alors indexer des milliers de logs par seconde, chercher instantanément dans des centaines de Go de logs et mettre en place des dashboards de l'activité d'un environnement en quelques clics.

Après le live coding :
* REX issu d'un cas de mise en application concret en production ;
* on verra ce qui ne s'apprend pas dans les blogs ;
* on verra quelles sont les autres pistes.

*Vladislav est architecte chez
[Zenika](http://www.zenika.com/)
Lyon.
Passionné depuis plus de neuf ans par l'écosystème Java, il s'intéresse tout particulièrement aux domaines de l'intégration et du déploiement continu, aux problématiques de performances, de monitoring et de tuning avancé sur la stack Java complète et au BigData.*

<script async class="speakerdeck-embed" data-id="da96d170635601318d31427abcafbb83" data-ratio="1.33333333333333" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js"></script>
